［突發］意大利市長感染新冠肺炎病逝

意大利倫巴底區貝爾加莫（Bergamo）切內市（Cene）市長瓦洛帝（Giorgio Valoti）日前因感染新冠肺炎入院，13日病逝，成為該國首位因新冠肺炎病逝的地方首長。

根據當地媒體報導，貝爾加莫政府在14日通報，70歲的瓦洛帝在幾天前確診，住進當地醫院後，12日病情開始惡化，送入重症加護病房急救後，仍在13日宣告不治，成為當地首名因新冠肺炎逝世的地方首長。

據了解，瓦洛帝在意大利北部疫情爆發後，仍舊親自指揮各項防疫措施，在與居民頻繁的接觸之下，不幸染疫。義大利前副總理、極右派聯盟黨（Lega）領袖薩爾維尼（Matteo Salvini）也在推特放上兩人合照悼念，「感謝為這城市奉獻一生。」

原文：

🇫🇷

2日...係意大利醫療廢定隻毒真係勁

it’s just a flu

食意粉能醫百病

70歲，冇計，隻毒專殺老年
點解唔殺死香港d廢老官呢

熱烈地彈琴熱烈地唱

RAP

快d唱義勇軍進行曲啦

#thankschina

一帶一路兩個國家
意大利伊朗都爆到仆街

第一個被中國人整既殺人病毒殺死既政要

意大利外長岩岩先多謝支那援助 睇黎市長死於武肺都無人會屌支那